---

title: Mentions Légales
path: /mentions-legales

---

Merci de lire avec attention les différentes modalités d’utilisation du présent site avant d’en parcourir les pages. En vous connectant sur ce site, vous acceptez sans réserves les présentes modalités. Aussi, conformément à l’article n°6 de la Loi n°2004-575 du 21 Juin 2004 pour la confiance dans l’économie numérique, les responsables du présent site internet https://2020.ethicsbydesign.fr sont :

## Editeur du Site

Designers Ethiques

- Numéro de SIRET : 828 948 223 00013
- Responsables éditoriaux : Karl Pineau & Mellie La Roque 
- Responsables design et identité graphique :  Mellie La Roque & Marcelo Scharlau Coelho
- 16 rue Saint-Ferdinand, 75017, Paris
- Email : hello@designersethiques.org
- Site Web : https://designersethiques.org

## Hébergement

L’hébergeur du site https://designersethiques.org est la Société O.V.H., dont le siège social est situé au 2 rue Kellermann – 59100 Roubaix – France.

Le développement a été assuré par l'agence Osedea

## Conditions d’utilisation

Ce site (https://2020.ethicsbydesign.fr) est proposé en différents langages web (HTML, HTML5, Javascript, CSS, etc…) pour un meilleur confort d’utilisation et un graphisme plus agréable, nous vous recommandons de recourir à des navigateurs modernes comme Internet explorer, Safari, Firefox, Google Chrome, etc…
Les mentions légales ont été générées sur le site Générateur de mentions légales, offert par Welye.

Designers Ethiques mettent en œuvre tous les moyens dont ils disposent pour assurer une information fiable et une mise à jour fiable de leurs sites internet. Toutefois, des erreurs ou omissions peuvent survenir. L’internaute devra donc s’assurer de l’exactitude des informations auprès des Designers Ethiques, et signaler toutes modifications du site qu’il jugerait utile. Les Designers Ethiques ne sont en aucun cas responsables de l’utilisation faite de ces informations, et de tout préjudice direct ou indirect pouvant en découler.

## Cookies

Le site https://2020.ethicsbydesign.fr peut être amené à vous demander l’acceptation des cookies pour des besoins de statistiques et d’affichage. Un cookie est une information déposée sur votre disque dur par le serveur du site que vous visitez. Il contient plusieurs données qui sont stockées sur votre ordinateur dans un simple fichier texte auquel un serveur accède pour lire et enregistrer des informations . Certaines parties de ce site ne peuvent être fonctionnelles sans l’acceptation de cookies.

## Liens hypertextes

Les sites internet de Designers Ethiques peuvent offrir des liens vers d’autres sites internet ou d’autres ressources disponibles sur Internet. Les Designers Ethiques ne disposent d’aucun moyen pour contrôler les sites en connexion avec leurs sites internet. Les Designers Ethiques ne répondent pas de la disponibilité de tels sites et sources externes, ni ne la garantissent. Ils ne peuvent être tenus pour responsables de tout dommage, de quelque nature que ce soit, résultant du contenu de ces sites ou sources externes, et notamment des informations, produits ou services qu’ils proposent, ou de tout usage qui peut être fait de ces éléments. Les risques liés à cette utilisation incombent pleinement à l’internaute, qui doit se conformer à leurs conditions d’utilisation.

## Services fournis

L’ensemble des activités de l'association ainsi que ses informations sont présentés sur notre site https://designersethiques.org.

Les Designers Ethiques s’efforcent de fournir sur le site https://2020.ethicsbydesign.fr des informations aussi précises que possibles. Les renseignements figurant sur le site https://2020.ethicsbydesign.fr ne sont pas exhaustifs et les photos non contractuelles. Ils sont donnés sous réserve de modifications ayant été apportées depuis leur mise en ligne. Par ailleurs, tous les informations indiquées sur le site https://2020.ethicsbydesign.fr sont données à titre indicatif, et sont susceptibles de changer ou d’évoluer sans préavis.

## Limitation contractuelles sur les données

Les informations contenues sur ce site sont aussi précises que possible et le site remis à jour à différentes périodes de l’année, mais peut toutefois contenir des inexactitudes ou des omissions. Si vous constatez une lacune, erreur ou ce qui parait être un dysfonctionnement, merci de bien vouloir le signaler par email, à l’adresse hello@designersethiques.org, en décrivant le problème de la manière la plus précise possible (page posant problème, type d’ordinateur et de navigateur utilisé, …).

Tout contenu téléchargé se fait aux risques et périls de l’utilisateur et sous sa seule responsabilité. En conséquence, ne saurait être tenu responsable d’un quelconque dommage subi par l’ordinateur de l’utilisateur ou d’une quelconque perte de données consécutives au téléchargement. De plus, l’utilisateur du site s’engage à accéder au site en utilisant un matériel récent, ne contenant pas de virus et avec un navigateur de dernière génération mis-à-jour.

Les liens hypertextes mis en place dans le cadre du présent site internet en direction d’autres ressources présentes sur le réseau Internet ne sauraient engager la responsabilité de Designers Ethiques.

## Propriété intellectuelle

Sauf mentions contraires, tout le contenu du présent sur le site https://2020.ethicsbydesign.fr est placé sous licence CC-By.

## Déclaration à la CNIL

Conformément à la loi 78-17 du 6 janvier 1978 (modifiée par la loi 2004-801 du 6 août 2004 relative à la protection des personnes physiques à l’égard des traitements de données à caractère personnel) relative à l’informatique, aux fichiers et aux libertés, ce site n’a pas fait l’objet d’une déclaration auprès de la Commission nationale de l’informatique et des libertés (www.cnil.fr).

## Litiges

Les présentes conditions du site https://2020.ethicsbydesign.fr sont régies par les lois françaises et toute contestation ou litige qui pourrait naître de l’interprétation ou de l’exécution de celles-ci seront de la compétence exclusive des tribunaux dont dépend le siège social de la société. La langue de référence, pour le règlement de contentieux éventuels, est le français.

## Données personnelles

De manière générale, vous n’êtes pas tenu de nous communiquer vos données personnelles lorsque vous visitez notre site Internet https://2020.ethicsbydesign.fr.

Cependant, ce principe comporte certaines exceptions. En effet, pour certains services proposés par notre site, vous pouvez être amenés à nous communiquer certaines données telles que : votre nom, votre fonction, le nom de votre société, votre adresse électronique, et votre numéro de téléphone. Tel est le cas lorsque vous remplissez le formulaire qui vous est proposé en ligne, dans la rubrique « contact ». Vous pouvez refuser de fournir vos données personnelles. Dans ce cas, vous ne pourrez pas utiliser pleinement les services du site, notamment celui de recevoir les lettres d’information.

Enfin, nous pouvons collecter de manière automatique certaines informations vous concernant lors d’une simple navigation sur notre site Internet, notamment : des informations concernant l’utilisation de notre site, comme les zones que vous visitez et les services auxquels vous accédez, votre adresse IP, le type de votre navigateur, vos temps d’accès. De telles informations sont utilisées exclusivement à des fins de statistiques internes, de manière à améliorer la qualité des services qui vous sont proposés. Les bases de données sont protégées par les dispositions de la loi du 1er juillet 1998 transposant la directive 96/9 du 11 mars 1996 relative à la protection juridique des bases de données..

